 Содержание          Обща часть 1.1.  Подразделение: Служба по управлению персоналом. 1.2.  Должность: инспектор по кадрам 1.3.  Инспектор по кадрам является лицом, ответственным за ведение учета личного состава Компании, его подразделений в соответствии с унифицированными формами первичной учетной документации.
 1.4.  Исполнитель данной должности подчинен Директору по персоналу и получает приказы от него. 1.5. Дополнительные распоряжения исполнитель данной должности может получать от Исполнительного директора и  Генерального директора.  1.6. Назначение на эту должность осуществляется приказом Генерального директора Компании Артезио по представлению Директора по персоналу.
 1.7. Во время отсутствия инспектора по кадрам его обязанности выполняет в установленном порядке назначаемый заместитель, несущий полную ответственность за надлежащее исполнение возложенных на него обязанностей. 1.8. В своей деятельности исполнитель данной должности руководствуется нормативными документами, методическими материалами, касающимися кадровых вопросов, правилами трудового распорядка, Положением об отделе, распоряжениями Директора по персоналу, документацией Системы Менеджмента Качества и настоящей Должностной инструкцией.
 Профессиональные требовани Работа на данной должности требует от работника следующей квалификации: 2.1. Образование — законченное высшее или незаконченное высшее образование, специальная подготовка по установленной программе.  2.2. Иностранный язык (английский): умение вести деловую переписку; средний уровень общения на необходимые и произвольные темы.
 2.3. Опыт работы на аналогичной должности не менее 1 года. 2.4. Инспектор по кадрам должен знать:  - положения, инструкции и другие руководящие материалы и нормативные документы по учету личного состава, оформлению пенсий, ведению и хранению трудовых книжек и личных дел работников предприятия; - действующее законодательство РФ о приеме, переводе и увольнении работников;
 - порядок учета движения кадров и составления отчетности о состоянии трудовой дисциплины; - порядок установления наименований профессий рабочих и должностей служащих, общего и непрерывного стажа определенной работы; - основы трудового законодательства РФ; - правила внутреннего трудового распорядка;
 - правила и нормы охраны труда, техники безопасности, производственной санитарии и противопожарной защиты.  2.5. Владение средствами офисной работы: хорошее владение методами работы со стилями в MS Word; глубокое знание MS Excel, умение создавать сложные табличные формы; владение MS Outlook, Internet Explorer.
 Основные функции 3.1. Техническая деятельность инспектора по кадрам: -  ведет учет личного состава Компании, его подразделений в соответствии с унифицированными формами первичной учетной документации. осуществляет контроль за состоянием трудовой дисциплины в подразделениях организации и соблюдением работниками правил внутреннего трудового распорядка.
 составляет установленную отчетность ведение архива личных дел и подготовка документов по истечении установленных сроков текущего хранения к сдаче на государственное хранение.

 Взаимодействие со смежными подразделеними 4.1. Взаимодействует со всеми подразделениями Компании в рамках выполнения работ по учету личного состава Компании.
 Обзанности Инспектор по кадрам обязан: 5.1. оформлять прием, перевод и увольнение работников в соответствии с трудовым законодательством, положениями и приказами руководителя Компании, а также другую  установленную документацию по кадрам. 5.2. формировать и вести личные дела работников, вносить в них изменения, связанные с трудовой деятельностью.
 5.3. заполнять, учитывать и хранить трудовые книжки, производить подсчет трудового стажа, выдавать справки о настоящей и прошлой трудовой деятельности работников. Производить записи в трудовые книжки о поощрениях и награждениях работающих. 5.4. вносить информацию о количественном и качественном составе работников и их движении в банк данных о персонале Компании, следить за его своевременным обновлением и пополнением.
 5.5. вести учет предоставления отпусков работникам, осуществлять контроль за составлением и соблюдением графиков очередных отпусков. 5.6. подготавливать документы по истечении установленных сроков текущего хранения к сдаче на хранение в архив. 5.7. участвовать в разработке перспективных и годовых планов по труду и кадрам .
 5.8. подготавливать необходимые материалы для квалификационной и аттестационной комиссий.  5.9.  изучать движение и причины текучести кадров, участвовать в разработке мероприятий по их устранению. Права Инспектор по кадрам  имеет право: 6.1. Принимать участие в обсуждении любых вопросов, имеющих отношение к управлению персоналом и кадровой политике Компании. 
 6.2. На выделение, в соответствии с разработанными и утвержденными сметами, материальных и финансовых ресурсов, необходимых для исполнения установленных ему функциональных обязанностей. 6.3. Получать от руководителей структурных подразделений своевременную и полную информацию, необходимую для исполнения установленных им должностных функций.
 6.4. На участие в заседаниях всех Аттестационных комиссий Компании,  в том числе — при формировании соответствующих решений. Ответственность 7.1. Инспектор по кадрам несет ответственность за ведение учета личного состава Компании, за выполнение обязанностей и за не использование прав, предусмотренных настоящей Должностной инструкцией.
